Question 1: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Document Name" that should be reviewed by a lawyer. Details: The name of the contract
Answer: CONTRACT AGREEMENT

Question 2: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Parties" that should be reviewed by a lawyer. Details: The two or more parties who signed the contract
Answer: PURE HEALTH MEDICAL SUPPLIES LLC 3401 Visio n Tower , Business Bay, P.O. Box 283572 , Dubai , UAE (hereinafter called the “Employer”)

Question 3: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Agreement Date" that should be reviewed by a lawyer. Details: The date of the contract
Answer: 13th January 2022

Question 4: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Effective Date" that should be reviewed by a lawyer. Details: The date when the contract is effective 
Answer: 13th January 2022

Question 5: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Expiration Date" that should be reviewed by a lawyer. Details: On what date will the contract's initial term expire?
Answer: 

Question 6: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Renewal Term" that should be reviewed by a lawyer. Details: What is the renewal term after the initial term expires? This includes automatic extensions and unilateral extensions with prior notice.
Answer: This Tender Bond is valid for 90 calendar days from ……………….. {date of tender submission} to ……………… and renewable before expiry for a further 30 calendar days if requested in writing by the Employer .

Question 7: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Notice Period To Terminate Renewal" that should be reviewed by a lawyer. Details: What is the notice period required to terminate renewal?
Answer: This Tender Bond is valid for 90 calendar days from ……………….. {date of tender submission} to ……………… and renewable before expiry for a further 30 calendar days if requested in writing by the Employer .

Question 8: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Governing Law" that should be reviewed by a lawyer. Details: Which state/country's law governs the interpretation of the contract?
Answer: The Contract shall be governed by the laws of the Emirate of Dubai and the federal laws of the United Arab Emirates.

Question 9: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Most Favored Nation" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is there a clause that if a third party gets better terms on the licensing or sale of technology/goods/services described in the contract, the buyer of such technology/goods/services under the contract shall be entitled to those better terms?
Answer: The Employer shall not bi nd himself to accept the lowest or any Tender and shall not state a reason for the acceptance or rejection of a Tender.

Question 10: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Non-Compete" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is there a restriction on the ability of a party to compete with the counterparty or operate in a certain geography or business or technology sector? 
Answer: 

Question 11: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Exclusivity" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is there an exclusive dealing  commitment with the counterparty? This includes a commitment to procure all “requirements” from one party of certain technology, goods, or services or a prohibition on licensing or selling technology, goods or services to third parties, or a prohibition on  collaborating or working with other parties), whether during the contract or  after the contract ends (or both).
Answer: The Contractor shall not have exclusive use of the Site and may be required to share use of the Site with other s.

Question 12: Highlight the parts (if any) of this contract related to "No-Solicit Of Customers" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is a party restricted from contracting or soliciting customers or partners of the counterparty, whether during the contract or after the contract ends (or both)?
Answer: 

Question 13: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Competitive Restriction Exception" that should be reviewed by a lawyer. Details: This category includes the exceptions or carveouts to Non-Compete, Exclusivity and No-Solicit of Customers above.
Answer: 

Question 14: Highlight the parts (if any) of this contract related to "No-Solicit Of Employees" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is there a restriction on a party’s soliciting or hiring employees and/or contractors from the  counterparty, whether during the contract or after the contract ends (or both)?
Answer: 

Question 15: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Non-Disparagement" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is there a requirement on a party not to disparage the counterparty?
Answer: 

Question 16: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Termination For Convenience" that should be reviewed by a lawyer. Details: Can a party terminate this  contract without cause (solely by giving a notice and allowing a waiting  period to expire)?
Answer: 

Question 17: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Rofr/Rofo/Rofn" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is there a clause granting one party a right of first refusal, right of first offer or right of first negotiation to purchase, license, market, or distribute equity interest, technology, assets, products or services?
Answer: The Employer shal l be free to accept which ever Tender he may select.

Question 18: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Change Of Control" that should be reviewed by a lawyer. Details: Does one party have the right to terminate or is consent or notice required of the counterparty if such party undergoes a change of control, such as a merger, stock sale, transfer of all or substantially all of its assets or business, or assignment by operation of law?
Answer: Except as provided under Sub -clause 4.4 [Subc ontractors], Contractor shall not assign or transfer all or any of its rights or oblig ations under this Contract, nor shall any share or interest therein in any manner or degree be transferred or assigned by Contractor, directly or indirectly, without the prior consent in writing of Employer.

Question 19: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Anti-Assignment" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is consent or notice required of a party if the contract is assigned to a third party?
Answer: Except as provided under Sub -clause 4.4 [Subc ontractors], Contractor shall not assign or transfer all or any of its rights or oblig ations under this Contract, nor shall any share or interest therein in any manner or degree be transferred or assigned by Contractor, directly or indirectly, without the prior consent in writing of Employer. Employer shall not be liable to Contractor in any manner for refusing approval for any such proposed assignment or transfer. Any attempt by the Contractor to assign or transfer its rights, obligations or interest under the Contract without compliance with this Sub -Clause 1.7 [ Assignment ] shall be void and without effect.

Question 20: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Revenue/Profit Sharing" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is one party required to share revenue or profit with the counterparty for any technology, goods, or services?
Answer: 10% of the Accepted Contract Amount As stated in Particular Conditions of Cont ract As stated in L etter of Acceptance AED 13,660 .00 per day 10% of the final Contract Price (*)

Question 21: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Price Restrictions" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is there a restriction on the  ability of a party to raise or reduce prices of technology, goods, or  services provided?
Answer: Contract Price shal l not be adjusted for an y increase or decrease in Cost including of cost of labour, goods, plants, material s, and an y other inputs rela ted or necessary for executing the works .

Question 22: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Minimum Commitment" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is there a minimum order size or minimum amount or units per-time period that one party must buy from the counterparty under the contract?
Answer: TWO MILLION FOUR HUNDRED FIFTY-EIGHT THOUSAND THREE HUNDRED FORTY-TWO ONLY 2,458,342.00/-

Question 23: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Volume Restriction" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is there a fee increase or consent requirement, etc. if one party’s use of the product/services exceeds certain threshold?
Answer: For the purposes o f implementation and interpretation o f this Clause overtime p eriods are any periods in excess of eight (8) normal working daylight hours a day on Monday to Satur day inclusive of any week, or six (6) normal working daylight hours on a day Monday to Saturday inclusive during the month of Ra madan, and all day Sunday of any week and all day on any recognised public ho liday.

Question 24: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Ip Ownership Assignment" that should be reviewed by a lawyer. Details: Does intellectual property created  by one party become the property of the counterparty, either per the terms of the contract or upon the occurrence of certain events?
Answer: 

Question 25: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Joint Ip Ownership" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is there any clause providing for joint or shared ownership of intellectual property between the parties to the contract?
Answer: 

Question 26: Highlight the parts (if any) of this contract related to "License Grant" that should be reviewed by a lawyer. Details: Does the contract contain a license granted by one party to its counterparty?
Answer: 

Question 27: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Non-Transferable License" that should be reviewed by a lawyer. Details: Does the contract limit the ability of a party to transfer the license being granted to a third party?
Answer: Except as provided under Sub -clause 4.4 [Subc ontractors], Contractor shall not assign or transfer all or any of its rights or oblig ations under this Contract, nor shall any share or interest therein in any manner or degree be transferred or assigned by Contractor, directly or indirectly, without the prior consent in writing of Employer.

Question 28: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Affiliate License-Licensor" that should be reviewed by a lawyer. Details: Does the contract contain a license grant by affiliates of the licensor or that includes intellectual property of affiliates of the licensor? 
Answer: 

Question 29: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Affiliate License-Licensee" that should be reviewed by a lawyer. Details: Does the contract contain a license grant to a licensee (incl. sublicensor) and the affiliates of such licensee/sublicensor?
Answer: 

Question 30: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Unlimited/All-You-Can-Eat-License" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is there a clause granting one party an “enterprise,” “all you can eat” or unlimited usage license?
Answer: 

Question 31: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Irrevocable Or Perpetual License" that should be reviewed by a lawyer. Details: Does the contract contain a  license grant that is irrevocable or perpetual?
Answer: The Performanc e Security shall be irrevocable, uncondit ional and a utomatically renewable and in the form annexed to the Particular Conditions or as may be directed by the Employer.

Question 32: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Source Code Escrow" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is one party required to deposit its source code into escrow with a third party, which can be released to the counterparty upon the occurrence of certain events (bankruptcy,  insolvency, etc.)?
Answer: 

Question 33: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Post-Termination Services" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is a party subject to obligations after the termination or expiration of a contract, including any post-termination transition, payment, transfer of IP, wind-down, last-buy, or similar commitments?
Answer: After a not ice of termination under Sub -Clause 16.2 [Termination by Contractor] has taken effect, the Employer shall promptly: a. Return the Performance Secu rity to the Contractor b. Pay the Contractor in acco rdance wit h Sub-Clause 19.6 [Option al Termi nation, Payment and Relea se].

Question 34: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Audit Rights" that should be reviewed by a lawyer. Details: Does a party have the right to  audit the books, records, or physical locations of the counterparty to ensure compliance with the contract?
Answer: The Employer reserves the right to audit any aspect of the system.

Question 35: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Uncapped Liability" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is a party’s liability uncapped upon the breach of its obligation in the contract? This also includes uncap liability for a particular type of breach such as IP infringement or breach of confidentiality obligation.
Answer: Th e liability of the Contractor shall in any event be limited to the cost of rectification of the Works.

Question 36: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Cap On Liability" that should be reviewed by a lawyer. Details: Does the contract include a cap on liability upon the breach of a party’s obligation? This includes time limitation for the counterparty to bring claims or maximum amount for recovery.
Answer: Th e liability of the Contractor shall in any event be limited to the cost of rectification of the Works.

Question 37: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Liquidated Damages" that should be reviewed by a lawyer. Details: Does the contract contain a clause that would award either party liquidated damages for breach or a fee upon the termination of a contract (termination fee)?
Answer: 

Question 38: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Warranty Duration" that should be reviewed by a lawyer. Details: What is the duration of any  warranty against defects or errors in technology, products, or services  provided under the contract?
Answer: Following rectificatio n of a defect or deficiency in the Works or any part thereof, the Defects Notification Period for the Works or such part thereof shall automatica lly be extended for a further period of 365 days.

Question 39: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Insurance" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is there a requirement for insurance that must be maintained by one party for the benefit of the counterparty?
Answer: The Tenderer is notified that the contractual insurances, to be prov ided by the successful Tenderer under the provisions of the Conditions of Contract, shall be fr om an appr oved insurance comp any in the Dubai . The ins urance company and the insurance policies shall be subject to the approval of the Employer.

Question 40: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Covenant Not To Sue" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is a party restricted from contesting the validity of the counterparty’s ownership of intellectual property or otherwise bringing a claim against the counterparty for matters unrelated to the contract?
Answer: 

Question 41: Highlight the parts (if any) of this contract related to "Third Party Beneficiary" that should be reviewed by a lawyer. Details: Is there a non-contracting party who is a beneficiary to some or all of the clauses in the contract and therefore can enforce its rights against a contracting party?
Answer: 

